(function(){const e=document.createElement("link").relList;if(e&&e.supports&&e.supports("modulepreload"))return;for(const n of document.querySelectorAll('link[rel="modulepreload"]'))c(n);new MutationObserver(n=>{for(const s of n)if(s.type==="childList")for(const a of s.addedNodes)a.tagName==="LINK"&&a.rel==="modulepreload"&&c(a)}).observe(document,{childList:!0,subtree:!0});function r(n){const s={};return n.integrity&&(s.integrity=n.integrity),n.referrerPolicy&&(s.referrerPolicy=n.referrerPolicy),n.crossOrigin==="use-credentials"?s.credentials="include":n.crossOrigin==="anonymous"?s.credentials="omit":s.credentials="same-origin",s}function c(n){if(n.ep)return;n.ep=!0;const s=r(n);fetch(n.href,s)}})();var ee,m,Pe,I,xe,Ce,Ne,$e,le,oe,se,D={},Te=[],Be=/acit|ex(?:s|g|n|p|$)|rph|grid|ows|mnc|ntw|ine[ch]|zoo|^ord|itera/i,te=Array.isArray;function A(t,e){for(var r in e)t[r]=e[r];return t}function ie(t){t&&t.parentNode&&t.parentNode.removeChild(t)}function je(t,e,r){var c,n,s,a={};for(s in e)s=="key"?c=e[s]:s=="ref"?n=e[s]:a[s]=e[s];if(arguments.length>2&&(a.children=arguments.length>3?ee.call(arguments,2):r),typeof t=="function"&&t.defaultProps!=null)for(s in t.defaultProps)a[s]===void 0&&(a[s]=t.defaultProps[s]);return V(t,a,c,n,null)}function V(t,e,r,c,n){var s={type:t,props:e,key:r,ref:c,__k:null,__:null,__b:0,__e:null,__c:null,constructor:void 0,__v:n??++Pe,__i:-1,__u:0};return n==null&&m.vnode!=null&&m.vnode(s),s}function G(t){return t.children}function K(t,e){this.props=t,this.context=e}function F(t,e){if(e==null)return t.__?F(t.__,t.__i+1):null;for(var r;e<t.__k.length;e++)if((r=t.__k[e])!=null&&r.__e!=null)return r.__e;return typeof t.type=="function"?F(t):null}function Ae(t){var e,r;if((t=t.__)!=null&&t.__c!=null){for(t.__e=t.__c.base=null,e=0;e<t.__k.length;e++)if((r=t.__k[e])!=null&&r.__e!=null){t.__e=t.__c.base=r.__e;break}return Ae(t)}}function de(t){(!t.__d&&(t.__d=!0)&&I.push(t)&&!Y.__r++||xe!=m.debounceRendering)&&((xe=m.debounceRendering)||Ce)(Y)}function Y(){for(var t,e,r,c,n,s,a,i=1;I.length;)I.length>i&&I.sort(Ne),t=I.shift(),i=I.length,t.__d&&(r=void 0,n=(c=(e=t).__v).__e,s=[],a=[],e.__P&&((r=A({},c)).__v=c.__v+1,m.vnode&&m.vnode(r),fe(e.__P,r,c,e.__n,e.__P.namespaceURI,32&c.__u?[n]:null,s,n??F(c),!!(32&c.__u),a),r.__v=c.__v,r.__.__k[r.__i]=r,Le(s,r,a),r.__e!=n&&Ae(r)));Y.__r=0}function He(t,e,r,c,n,s,a,i,f,l,u){var o,x,_,v,b,q,w=c&&c.__k||Te,p=e.length;for(f=Qe(r,e,w,f,p),o=0;o<p;o++)(_=r.__k[o])!=null&&(x=_.__i==-1?D:w[_.__i]||D,_.__i=o,q=fe(t,_,x,n,s,a,i,f,l,u),v=_.__e,_.ref&&x.ref!=_.ref&&(x.ref&&_e(x.ref,null,_),u.push(_.ref,_.__c||v,_)),b==null&&v!=null&&(b=v),4&_.__u||x.__k===_.__k?f=Ee(_,f,t):typeof _.type=="function"&&q!==void 0?f=q:v&&(f=v.nextSibling),_.__u&=-7);return r.__e=b,f}function Qe(t,e,r,c,n){var s,a,i,f,l,u=r.length,o=u,x=0;for(t.__k=new Array(n),s=0;s<n;s++)(a=e[s])!=null&&typeof a!="boolean"&&typeof a!="function"?(f=s+x,(a=t.__k[s]=typeof a=="string"||typeof a=="number"||typeof a=="bigint"||a.constructor==String?V(null,a,null,null,null):te(a)?V(G,{children:a},null,null,null):a.constructor==null&&a.__b>0?V(a.type,a.props,a.key,a.ref?a.ref:null,a.__v):a).__=t,a.__b=t.__b+1,i=null,(l=a.__i=Ve(a,r,f,o))!=-1&&(o--,(i=r[l])&&(i.__u|=2)),i==null||i.__v==null?(l==-1&&(n>u?x--:n<u&&x++),typeof a.type!="function"&&(a.__u|=4)):l!=f&&(l==f-1?x--:l==f+1?x++:(l>f?x--:x++,a.__u|=4))):t.__k[s]=null;if(o)for(s=0;s<u;s++)(i=r[s])!=null&&!(2&i.__u)&&(i.__e==c&&(c=F(i)),Ie(i,i));return c}function Ee(t,e,r){var c,n;if(typeof t.type=="function"){for(c=t.__k,n=0;c&&n<c.length;n++)c[n]&&(c[n].__=t,e=Ee(c[n],e,r));return e}t.__e!=e&&(e&&t.type&&!r.contains(e)&&(e=F(t)),r.insertBefore(t.__e,e||null),e=t.__e);do e=e&&e.nextSibling;while(e!=null&&e.nodeType==8);return e}function Ve(t,e,r,c){var n,s,a,i=t.key,f=t.type,l=e[r],u=l!=null&&(2&l.__u)==0;if(l===null&&t.key==null||u&&i==l.key&&f==l.type)return r;if(c>(u?1:0)){for(n=r-1,s=r+1;n>=0||s<e.length;)if((l=e[a=n>=0?n--:s++])!=null&&!(2&l.__u)&&i==l.key&&f==l.type)return a}return-1}function he(t,e,r){e[0]=="-"?t.setProperty(e,r??""):t[e]=r==null?"":typeof r!="number"||Be.test(e)?r:r+"px"}function B(t,e,r,c,n){var s,a;e:if(e=="style")if(typeof r=="string")t.style.cssText=r;else{if(typeof c=="string"&&(t.style.cssText=c=""),c)for(e in c)r&&e in r||he(t.style,e,"");if(r)for(e in r)c&&r[e]==c[e]||he(t.style,e,r[e])}else if(e[0]=="o"&&e[1]=="n")s=e!=(e=e.replace($e,"$1")),a=e.toLowerCase(),e=a in t||e=="onFocusOut"||e=="onFocusIn"?a.slice(2):e.slice(2),t.l||(t.l={}),t.l[e+s]=r,r?c?r.u=c.u:(r.u=le,t.addEventListener(e,s?se:oe,s)):t.removeEventListener(e,s?se:oe,s);else{if(n=="http://www.w3.org/2000/svg")e=e.replace(/xlink(H|:h)/,"h").replace(/sName$/,"s");else if(e!="width"&&e!="height"&&e!="href"&&e!="list"&&e!="form"&&e!="tabIndex"&&e!="download"&&e!="rowSpan"&&e!="colSpan"&&e!="role"&&e!="popover"&&e in t)try{t[e]=r??"";break e}catch{}typeof r=="function"||(r==null||r===!1&&e[4]!="-"?t.removeAttribute(e):t.setAttribute(e,e=="popover"&&r==1?"":r))}}function pe(t){return function(e){if(this.l){var r=this.l[e.type+t];if(e.t==null)e.t=le++;else if(e.t<r.u)return;return r(m.event?m.event(e):e)}}}function fe(t,e,r,c,n,s,a,i,f,l){var u,o,x,_,v,b,q,w,p,$,S,R,L,C,M,T,z,P=e.type;if(e.constructor!=null)return null;128&r.__u&&(f=!!(32&r.__u),s=[i=e.__e=r.__e]),(u=m.__b)&&u(e);e:if(typeof P=="function")try{if(w=e.props,p="prototype"in P&&P.prototype.render,$=(u=P.contextType)&&c[u.__c],S=u?$?$.props.value:u.__:c,r.__c?q=(o=e.__c=r.__c).__=o.__E:(p?e.__c=o=new P(w,S):(e.__c=o=new K(w,S),o.constructor=P,o.render=Je),$&&$.sub(o),o.props=w,o.state||(o.state={}),o.context=S,o.__n=c,x=o.__d=!0,o.__h=[],o._sb=[]),p&&o.__s==null&&(o.__s=o.state),p&&P.getDerivedStateFromProps!=null&&(o.__s==o.state&&(o.__s=A({},o.__s)),A(o.__s,P.getDerivedStateFromProps(w,o.__s))),_=o.props,v=o.state,o.__v=e,x)p&&P.getDerivedStateFromProps==null&&o.componentWillMount!=null&&o.componentWillMount(),p&&o.componentDidMount!=null&&o.__h.push(o.componentDidMount);else{if(p&&P.getDerivedStateFromProps==null&&w!==_&&o.componentWillReceiveProps!=null&&o.componentWillReceiveProps(w,S),!o.__e&&o.shouldComponentUpdate!=null&&o.shouldComponentUpdate(w,o.__s,S)===!1||e.__v==r.__v){for(e.__v!=r.__v&&(o.props=w,o.state=o.__s,o.__d=!1),e.__e=r.__e,e.__k=r.__k,e.__k.some(function(H){H&&(H.__=e)}),R=0;R<o._sb.length;R++)o.__h.push(o._sb[R]);o._sb=[],o.__h.length&&a.push(o);break e}o.componentWillUpdate!=null&&o.componentWillUpdate(w,o.__s,S),p&&o.componentDidUpdate!=null&&o.__h.push(function(){o.componentDidUpdate(_,v,b)})}if(o.context=S,o.props=w,o.__P=t,o.__e=!1,L=m.__r,C=0,p){for(o.state=o.__s,o.__d=!1,L&&L(e),u=o.render(o.props,o.state,o.context),M=0;M<o._sb.length;M++)o.__h.push(o._sb[M]);o._sb=[]}else do o.__d=!1,L&&L(e),u=o.render(o.props,o.state,o.context),o.state=o.__s;while(o.__d&&++C<25);o.state=o.__s,o.getChildContext!=null&&(c=A(A({},c),o.getChildContext())),p&&!x&&o.getSnapshotBeforeUpdate!=null&&(b=o.getSnapshotBeforeUpdate(_,v)),T=u,u!=null&&u.type===G&&u.key==null&&(T=Me(u.props.children)),i=He(t,te(T)?T:[T],e,r,c,n,s,a,i,f,l),o.base=e.__e,e.__u&=-161,o.__h.length&&a.push(o),q&&(o.__E=o.__=null)}catch(H){if(e.__v=null,f||s!=null)if(H.then){for(e.__u|=f?160:128;i&&i.nodeType==8&&i.nextSibling;)i=i.nextSibling;s[s.indexOf(i)]=null,e.__e=i}else{for(z=s.length;z--;)ie(s[z]);ne(e)}else e.__e=r.__e,e.__k=r.__k,H.then||ne(e);m.__e(H,e,r)}else s==null&&e.__v==r.__v?(e.__k=r.__k,e.__e=r.__e):i=e.__e=Ke(r.__e,e,r,c,n,s,a,f,l);return(u=m.diffed)&&u(e),128&e.__u?void 0:i}function ne(t){t&&t.__c&&(t.__c.__e=!0),t&&t.__k&&t.__k.forEach(ne)}function Le(t,e,r){for(var c=0;c<r.length;c++)_e(r[c],r[++c],r[++c]);m.__c&&m.__c(e,t),t.some(function(n){try{t=n.__h,n.__h=[],t.some(function(s){s.call(n)})}catch(s){m.__e(s,n.__v)}})}function Me(t){return typeof t!="object"||t==null||t.__b&&t.__b>0?t:te(t)?t.map(Me):A({},t)}function Ke(t,e,r,c,n,s,a,i,f){var l,u,o,x,_,v,b,q=r.props,w=e.props,p=e.type;if(p=="svg"?n="http://www.w3.org/2000/svg":p=="math"?n="http://www.w3.org/1998/Math/MathML":n||(n="http://www.w3.org/1999/xhtml"),s!=null){for(l=0;l<s.length;l++)if((_=s[l])&&"setAttribute"in _==!!p&&(p?_.localName==p:_.nodeType==3)){t=_,s[l]=null;break}}if(t==null){if(p==null)return document.createTextNode(w);t=document.createElementNS(n,p,w.is&&w),i&&(m.__m&&m.__m(e,s),i=!1),s=null}if(p==null)q===w||i&&t.data==w||(t.data=w);else{if(s=s&&ee.call(t.childNodes),q=r.props||D,!i&&s!=null)for(q={},l=0;l<t.attributes.length;l++)q[(_=t.attributes[l]).name]=_.value;for(l in q)if(_=q[l],l!="children"){if(l=="dangerouslySetInnerHTML")o=_;else if(!(l in w)){if(l=="value"&&"defaultValue"in w||l=="checked"&&"defaultChecked"in w)continue;B(t,l,null,_,n)}}for(l in w)_=w[l],l=="children"?x=_:l=="dangerouslySetInnerHTML"?u=_:l=="value"?v=_:l=="checked"?b=_:i&&typeof _!="function"||q[l]===_||B(t,l,_,q[l],n);if(u)i||o&&(u.__html==o.__html||u.__html==t.innerHTML)||(t.innerHTML=u.__html),e.__k=[];else if(o&&(t.innerHTML=""),He(e.type=="template"?t.content:t,te(x)?x:[x],e,r,c,p=="foreignObject"?"http://www.w3.org/1999/xhtml":n,s,a,s?s[0]:r.__k&&F(r,0),i,f),s!=null)for(l=s.length;l--;)ie(s[l]);i||(l="value",p=="progress"&&v==null?t.removeAttribute("value"):v!=null&&(v!==t[l]||p=="progress"&&!v||p=="option"&&v!=q[l])&&B(t,l,v,q[l],n),l="checked",b!=null&&b!=t[l]&&B(t,l,b,q[l],n))}return t}function _e(t,e,r){try{if(typeof t=="function"){var c=typeof t.__u=="function";c&&t.__u(),c&&e==null||(t.__u=t(e))}else t.current=e}catch(n){m.__e(n,r)}}function Ie(t,e,r){var c,n;if(m.unmount&&m.unmount(t),(c=t.ref)&&(c.current&&c.current!=t.__e||_e(c,null,e)),(c=t.__c)!=null){if(c.componentWillUnmount)try{c.componentWillUnmount()}catch(s){m.__e(s,e)}c.base=c.__P=null}if(c=t.__k)for(n=0;n<c.length;n++)c[n]&&Ie(c[n],e,r||typeof t.type!="function");r||ie(t.__e),t.__c=t.__=t.__e=void 0}function Je(t,e,r){return this.constructor(t,r)}function Xe(t,e,r){var c,n,s,a;e==document&&(e=document.documentElement),m.__&&m.__(t,e),n=(c=!1)?null:e.__k,s=[],a=[],fe(e,t=e.__k=je(G,null,[t]),n||D,D,e.namespaceURI,n?null:e.firstChild?ee.call(e.childNodes):null,s,n?n.__e:e.firstChild,c,a),Le(s,t,a)}ee=Te.slice,m={__e:function(t,e,r,c){for(var n,s,a;e=e.__;)if((n=e.__c)&&!n.__)try{if((s=n.constructor)&&s.getDerivedStateFromError!=null&&(n.setState(s.getDerivedStateFromError(t)),a=n.__d),n.componentDidCatch!=null&&(n.componentDidCatch(t,c||{}),a=n.__d),a)return n.__E=n}catch(i){t=i}throw t}},Pe=0,K.prototype.setState=function(t,e){var r;r=this.__s!=null&&this.__s!=this.state?this.__s:this.__s=A({},this.state),typeof t=="function"&&(t=t(A({},r),this.props)),t&&A(r,t),t!=null&&this.__v&&(e&&this._sb.push(e),de(this))},K.prototype.forceUpdate=function(t){this.__v&&(this.__e=!0,t&&this.__h.push(t),de(this))},K.prototype.render=G,I=[],Ce=typeof Promise=="function"?Promise.prototype.then.bind(Promise.resolve()):setTimeout,Ne=function(t,e){return t.__v.__b-e.__v.__b},Y.__r=0,$e=/(PointerCapture)$|Capture$/i,le=0,oe=pe(!1),se=pe(!0);var Ye=0;function h(t,e,r,c,n,s){e||(e={});var a,i,f=e;if("ref"in f)for(i in f={},e)i=="ref"?a=e[i]:f[i]=e[i];var l={type:t,props:f,key:r,ref:a,__k:null,__:null,__b:0,__e:null,__c:null,constructor:void 0,__v:--Ye,__i:-1,__u:0,__source:n,__self:s};if(typeof t=="function"&&(a=t.defaultProps))for(i in a)f[i]===void 0&&(f[i]=a[i]);return m.vnode&&m.vnode(l),l}var W,y,re,we,Z=0,Re=[],g=m,me=g.__b,ve=g.__r,qe=g.diffed,ye=g.__c,ge=g.unmount,be=g.__;function ue(t,e){g.__h&&g.__h(y,t,Z||e),Z=0;var r=y.__H||(y.__H={__:[],__h:[]});return t>=r.__.length&&r.__.push({}),r.__[t]}function N(t){return Z=1,Ze(Ue,t)}function Ze(t,e,r){var c=ue(W++,2);if(c.t=t,!c.__c&&(c.__=[Ue(void 0,e),function(i){var f=c.__N?c.__N[0]:c.__[0],l=c.t(f,i);f!==l&&(c.__N=[l,c.__[1]],c.__c.setState({}))}],c.__c=y,!y.__f)){var n=function(i,f,l){if(!c.__c.__H)return!0;var u=c.__c.__H.__.filter(function(x){return!!x.__c});if(u.every(function(x){return!x.__N}))return!s||s.call(this,i,f,l);var o=c.__c.props!==i;return u.forEach(function(x){if(x.__N){var _=x.__[0];x.__=x.__N,x.__N=void 0,_!==x.__[0]&&(o=!0)}}),s&&s.call(this,i,f,l)||o};y.__f=!0;var s=y.shouldComponentUpdate,a=y.componentWillUpdate;y.componentWillUpdate=function(i,f,l){if(this.__e){var u=s;s=void 0,n(i,f,l),s=u}a&&a.call(this,i,f,l)},y.shouldComponentUpdate=n}return c.__N||c.__}function j(t,e){var r=ue(W++,3);!g.__s&&Oe(r.__H,e)&&(r.__=t,r.u=e,y.__H.__h.push(r))}function et(t){return Z=5,J(function(){return{current:t}},[])}function J(t,e){var r=ue(W++,7);return Oe(r.__H,e)&&(r.__=t(),r.__H=e,r.__h=t),r.__}function tt(){for(var t;t=Re.shift();)if(t.__P&&t.__H)try{t.__H.__h.forEach(X),t.__H.__h.forEach(ae),t.__H.__h=[]}catch(e){t.__H.__h=[],g.__e(e,t.__v)}}g.__b=function(t){y=null,me&&me(t)},g.__=function(t,e){t&&e.__k&&e.__k.__m&&(t.__m=e.__k.__m),be&&be(t,e)},g.__r=function(t){ve&&ve(t),W=0;var e=(y=t.__c).__H;e&&(re===y?(e.__h=[],y.__h=[],e.__.forEach(function(r){r.__N&&(r.__=r.__N),r.u=r.__N=void 0})):(e.__h.forEach(X),e.__h.forEach(ae),e.__h=[],W=0)),re=y},g.diffed=function(t){qe&&qe(t);var e=t.__c;e&&e.__H&&(e.__H.__h.length&&(Re.push(e)!==1&&we===g.requestAnimationFrame||((we=g.requestAnimationFrame)||rt)(tt)),e.__H.__.forEach(function(r){r.u&&(r.__H=r.u),r.u=void 0})),re=y=null},g.__c=function(t,e){e.some(function(r){try{r.__h.forEach(X),r.__h=r.__h.filter(function(c){return!c.__||ae(c)})}catch(c){e.some(function(n){n.__h&&(n.__h=[])}),e=[],g.__e(c,r.__v)}}),ye&&ye(t,e)},g.unmount=function(t){ge&&ge(t);var e,r=t.__c;r&&r.__H&&(r.__H.__.forEach(function(c){try{X(c)}catch(n){e=n}}),r.__H=void 0,e&&g.__e(e,r.__v))};var ke=typeof requestAnimationFrame=="function";function rt(t){var e,r=function(){clearTimeout(c),ke&&cancelAnimationFrame(e),setTimeout(t)},c=setTimeout(r,35);ke&&(e=requestAnimationFrame(r))}function X(t){var e=y,r=t.__c;typeof r=="function"&&(t.__c=void 0,r()),y=e}function ae(t){var e=y;t.__c=t.__(),y=e}function Oe(t,e){return!t||t.length!==e.length||e.some(function(r,c){return r!==t[c]})}function Ue(t,e){return typeof e=="function"?e(t):e}const U=[{id:1,amount:"Аплодисменти від аудиторії"},{id:2,amount:"Ведучий похлопає по плечі"},{id:3,amount:"Батончик"},{id:4,amount:"Фото із Олегом Хімкою"},{id:5,amount:"М&м"},{id:6,amount:"Селфі з Іваном Пендлишаком"},{id:7,amount:"Особливий подарунок від Яринки"}].reverse(),Q=[{id:1,question:"Як звали першу людину, створену Богом?",answers:[{text:"Авель",correct:!1},{text:"Адам",correct:!0},{text:"Ісак",correct:!1},{text:"Ной",correct:!1}]},{id:2,question:"Скільки континентів є на Землі?",answers:[{text:"5",correct:!1},{text:"6",correct:!1},{text:"7",correct:!0},{text:"8",correct:!1}]},{id:3,question:"У якому місті народився Ісус Христос?",answers:[{text:"Назарет",correct:!1},{text:"Єрусалим",correct:!1},{text:"Віфлеєм",correct:!0},{text:"Капернаум",correct:!1}]},{id:4,question:"Яка планета найближча до Сонця?",answers:[{text:"Земля",correct:!1},{text:"Меркурій",correct:!0},{text:"Венера",correct:!1},{text:"Марс",correct:!1}]},{id:5,question:"Хто побудував ковчег?",answers:[{text:"Авраам",correct:!1},{text:"Мойсей",correct:!1},{text:"Ной",correct:!0},{text:"Йов",correct:!1}]},{id:6,question:"Яка столиця Франції?",answers:[{text:"Ліон",correct:!1},{text:"Париж",correct:!0},{text:"Марсель",correct:!1},{text:"Берлін",correct:!1}]},{id:7,question:"Яка книга є першою у Біблії?",answers:[{text:"Вихід",correct:!1},{text:"Псалми",correct:!1},{text:"Буття",correct:!0},{text:"Левит",correct:!1}]},{id:8,question:"Що є найбільшим океаном на Землі?",answers:[{text:"Атлантичний",correct:!1},{text:"Індійський",correct:!1},{text:"Тихий",correct:!0},{text:"Північний Льодовитий",correct:!1}]},{id:9,question:"Скільки апостолів було в Ісуса?",answers:[{text:"10",correct:!1},{text:"12",correct:!0},{text:"7",correct:!1},{text:"11",correct:!1}]},{id:10,question:"Яка країна відома як «країна сонця, що сходить»?",answers:[{text:"Китай",correct:!1},{text:"Японія",correct:!0},{text:"Індія",correct:!1},{text:"Корея",correct:!1}]},{id:11,question:"Хто отримав 10 заповідей від Бога?",answers:[{text:"Мойсей",correct:!0},{text:"Авраам",correct:!1},{text:"Давид",correct:!1},{text:"Аарон",correct:!1}]},{id:12,question:"Яка найбільша тварина на Землі?",answers:[{text:"Слон",correct:!1},{text:"Китова акула",correct:!1},{text:"Синій кит",correct:!0},{text:"Жираф",correct:!1}]},{id:13,question:"Яке перше чудо зробив Ісус?",answers:[{text:"Зцілив сліпого",correct:!1},{text:"Перетворив воду на вино",correct:!0},{text:"Воскресив Лазаря",correct:!1},{text:"Нагодував 5000 людей",correct:!1}]},{id:14,question:"Яке місто є столицею України?",answers:[{text:"Львів",correct:!1},{text:"Київ",correct:!0},{text:"Харків",correct:!1},{text:"Одеса",correct:!1}]},{id:15,question:"Скільки книг у Новому Заповіті?",answers:[{text:"24",correct:!1},{text:"29",correct:!1},{text:"27",correct:!0},{text:"31",correct:!1}]},{id:16,question:"Яка країна має форму черевика?",answers:[{text:"Франція",correct:!1},{text:"Італія",correct:!0},{text:"Іспанія",correct:!1},{text:"Хорватія",correct:!1}]},{id:17,question:"Як називається молитва, яку навчив Ісус?",answers:[{text:"Отче наш",correct:!0},{text:"Авва Отче",correct:!1},{text:"Псалом 23",correct:!1},{text:"Шма Ізраїль",correct:!1}]},{id:18,question:"Яка найвища гора в світі?",answers:[{text:"Кіліманджаро",correct:!1},{text:"Еверест",correct:!0},{text:"Ельбрус",correct:!1},{text:"Аннапурна",correct:!1}]},{id:19,question:"Хто збудував перший храм для Бога?",answers:[{text:"Давид",correct:!1},{text:"Соломон",correct:!0},{text:"Мойсей",correct:!1},{text:"Саул",correct:!1}]},{id:20,question:"Яка країна найбільша за площею?",answers:[{text:"Росія",correct:!0},{text:"Канада",correct:!1},{text:"США",correct:!1},{text:"Китай",correct:!1}]},{id:21,question:"Хто з апостолів був рибалкою?",answers:[{text:"Петро",correct:!0},{text:"Павло",correct:!1},{text:"Іуда",correct:!1},{text:"Фома",correct:!1}]},{id:22,question:"Яка найменша кістка в тілі людини?",answers:[{text:"Ключиця",correct:!1},{text:"Камертон",correct:!1},{text:"Молоточок",correct:!0},{text:"Ліктьова",correct:!1}]},{id:23,question:"Який псалом починається словами: «Господь — мій Пастир»?",answers:[{text:"1",correct:!1},{text:"23",correct:!0},{text:"119",correct:!1},{text:"50",correct:!1}]},{id:24,question:"Який фрукт заборонено було їсти в Едемі?",answers:[{text:"Плід з дерева пізнання добра і зла",correct:!0},{text:"Яблуко",correct:!1},{text:"Гранат",correct:!1},{text:"Виноград",correct:!1}]},{id:25,question:"Яка найшвидша тварина на суходолі?",answers:[{text:"Антилопа",correct:!1},{text:"Гепард",correct:!0},{text:"Кенгуру",correct:!1},{text:"Лев",correct:!1}]},{id:26,question:"Яка книга в Біблії має найбільше глав?",answers:[{text:"Псалми",correct:!0},{text:"Буття",correct:!1},{text:"Ісая",correct:!1},{text:"Ієзекіїль",correct:!1}]},{id:27,question:"Яка кров’яна група найрідкісніша?",answers:[{text:"O+",correct:!1},{text:"AB+",correct:!1},{text:"AB−",correct:!0},{text:"A−",correct:!1}]},{id:28,question:"Хто з апостолів написав Об’явлення?",answers:[{text:"Павло",correct:!1},{text:"Іван",correct:!0},{text:"Петро",correct:!1},{text:"Яків",correct:!1}]},{id:29,question:"Який материк не має жодної пустелі?",answers:[{text:"Азія",correct:!1},{text:"Європа",correct:!0},{text:"Австралія",correct:!1},{text:"Африка",correct:!1}]},{id:30,question:"Як називається перша книга Нового Заповіту?",answers:[{text:"Євангеліє від Матвія",correct:!0},{text:"Євангеліє від Марка",correct:!1},{text:"Дії апостолів",correct:!1}]},{id:31,question:"Який апостол тричі зрікся Ісуса?",answers:[{text:"Петро",correct:!0},{text:"Павло",correct:!1},{text:"Іван",correct:!1},{text:"Юда",correct:!1}]},{id:32,question:"Яка країна першою запустила людину в космос?",answers:[{text:"СРСР",correct:!0},{text:"США",correct:!1},{text:"Китай",correct:!1},{text:"Франція",correct:!1}]},{id:33,question:"У якій книзі Біблії описано створення світу?",answers:[{text:"Буття",correct:!0},{text:"Вихід",correct:!1},{text:"Псалми",correct:!1},{text:"Матвія",correct:!1}]},{id:34,question:"Який елемент має хімічний символ O?",answers:[{text:"Золото",correct:!1},{text:"Олово",correct:!1},{text:"Кисень",correct:!0},{text:"Сірка",correct:!1}]},{id:35,question:"Скільки днів Ісус постив у пустелі?",answers:[{text:"30",correct:!1},{text:"40",correct:!0},{text:"7",correct:!1},{text:"21",correct:!1}]},{id:36,question:"Хто написав більшість псалмів у Біблії?",answers:[{text:"Давид",correct:!0},{text:"Соломон",correct:!1},{text:"Мойсей",correct:!1},{text:"Асаф",correct:!1}]},{id:37,question:"Як називається найбільше внутрішнє органічне море?",answers:[{text:"Балтійське",correct:!1},{text:"Каспійське",correct:!0},{text:"Чорне",correct:!1},{text:"Червоне",correct:!1}]},{id:38,question:"Який апостол був лікарем?",answers:[{text:"Петро",correct:!1},{text:"Павло",correct:!1},{text:"Лука",correct:!0},{text:"Яків",correct:!1}]},{id:39,question:"Скільки років прожив Мойсей?",answers:[{text:"100",correct:!1},{text:"120",correct:!0},{text:"150",correct:!1},{text:"90",correct:!1}]},{id:40,question:"Яке місто є столицею Канади?",answers:[{text:"Торонто",correct:!1},{text:"Монреаль",correct:!1},{text:"Оттава",correct:!0},{text:"Ванкувер",correct:!1}]},{id:41,question:"Хто був царем, що попросив у Бога мудрості?",answers:[{text:"Соломон",correct:!0},{text:"Давид",correct:!1},{text:"Саул",correct:!1},{text:"Єзекія",correct:!1}]},{id:42,question:"Яка тварина символізує мир у Біблії?",answers:[{text:"Лев",correct:!1},{text:"Голуб",correct:!1},{text:"Голубка",correct:!0},{text:"Агнець",correct:!1}]},{id:43,question:"Яка столиця Бразилії?",answers:[{text:"Ріо-де-Жанейро",correct:!1},{text:"Бразиліа",correct:!0},{text:"Сан-Паулу",correct:!1},{text:"Манаус",correct:!1}]},{id:44,question:"Скільки глав у книзі Псалмів?",answers:[{text:"100",correct:!1},{text:"150",correct:!0},{text:"132",correct:!1},{text:"160",correct:!1}]},{id:45,question:"Яка країна вигадала олімпійські ігри?",answers:[{text:"Італія",correct:!1},{text:"Греція",correct:!0},{text:"Франція",correct:!1},{text:"Іспанія",correct:!1}]},{id:46,question:"Хто був першим мучеником серед християн?",answers:[{text:"Павло",correct:!1},{text:"Степан",correct:!0},{text:"Іван",correct:!1},{text:"Петро",correct:!1}]},{id:47,question:"Який газ використовують у повітряних кулях?",answers:[{text:"Азот",correct:!1},{text:"Гелій",correct:!0},{text:"Кисень",correct:!1},{text:"Вуглекислий газ",correct:!1}]},{id:48,question:"Яка жінка стала царицею Персії та врятувала свій народ?",answers:[{text:"Есфір",correct:!0},{text:"Марія",correct:!1},{text:"Ревека",correct:!1},{text:"Рут",correct:!1}]},{id:49,question:"Яка ріка найдовша у світі?",answers:[{text:"Амазонка",correct:!1},{text:"Ніл",correct:!0},{text:"Міссісіпі",correct:!1},{text:"Янцзи",correct:!1}]},{id:50,question:"Яку страву Ісав продав за первородство?",answers:[{text:"Червону юшку",correct:!0},{text:"Хліб",correct:!1},{text:"М’ясо",correct:!1},{text:"Фрукти",correct:!1}]},{id:51,question:"У якій книзі описана притча про блудного сина?",answers:[{text:"Від Луки",correct:!0},{text:"Від Матвія",correct:!1},{text:"Від Марка",correct:!1},{text:"Від Івана",correct:!1}]},{id:52,question:"Який метал найкраще проводить електрику?",answers:[{text:"Золото",correct:!1},{text:"Срібло",correct:!0},{text:"Мідь",correct:!1},{text:"Алюміній",correct:!1}]},{id:53,question:"Як називається біблійна гора, де Ілля переміг пророків Ваала?",answers:[{text:"Кармел",correct:!0},{text:"Синай",correct:!1},{text:"Хорив",correct:!1},{text:"Тавор",correct:!1}]},{id:54,question:"У якій країні знаходиться піраміда Хеопса?",answers:[{text:"Єгипет",correct:!0},{text:"Мексика",correct:!1},{text:"Перу",correct:!1},{text:"Індія",correct:!1}]},{id:55,question:"Скільки днів тривала Всесвітня потопа?",answers:[{text:"30",correct:!1},{text:"100",correct:!1},{text:"40",correct:!0},{text:"70",correct:!1}]},{id:56,question:"Як називається орган, який фільтрує кров?",answers:[{text:"Нирка",correct:!0},{text:"Легеня",correct:!1},{text:"Селезінка",correct:!1},{text:"Серце",correct:!1}]},{id:57,question:"Хто з пророків був проковтнутий великою рибою?",answers:[{text:"Йона",correct:!0},{text:"Єремія",correct:!1},{text:"Ісая",correct:!1},{text:"Єзекиїль",correct:!1}]},{id:58,question:"Яка країна найбільша за кількістю населення?",answers:[{text:"Китай",correct:!0},{text:"Індія",correct:!1},{text:"США",correct:!1},{text:"Індонезія",correct:!1}]},{id:59,question:"Хто був батьком Йосипа, чоловіка Марії?",answers:[{text:"Захарія",correct:!1},{text:"Симеон",correct:!1},{text:"Яків",correct:!0},{text:"Авраам",correct:!1}]},{id:60,question:"Яке тіло обертається навколо Землі?",answers:[{text:"Сонце",correct:!1},{text:"Місяць",correct:!0},{text:"Марс",correct:!1},{text:"Венера",correct:!1}]},{id:61,question:"Яке число символізує повноту в Біблії?",answers:[{text:"7",correct:!0},{text:"10",correct:!1},{text:"3",correct:!1},{text:"12",correct:!1}]},{id:62,question:"Яка країна має найбільше озеро у світі?",answers:[{text:"Росія (оз. Каспійське)",correct:!0},{text:"США",correct:!1},{text:"Канада",correct:!1},{text:"Індія",correct:!1}]},{id:63,question:"Як називалося місце, де був розіп’ятий Ісус?",answers:[{text:"Назарет",correct:!1},{text:"Голгофа",correct:!0},{text:"Єрихон",correct:!1},{text:"Сіон",correct:!1}]},{id:64,question:"Яка планета відома як «Червона планета»?",answers:[{text:"Венера",correct:!1},{text:"Марс",correct:!0},{text:"Юпітер",correct:!1},{text:"Сатурн",correct:!1}]},{id:65,question:"Як звали молодого чоловіка, якого воскресив Ісус у Наїні?",answers:[{text:"Не названо",correct:!0},{text:"Лазар",correct:!1},{text:"Юст",correct:!1},{text:"Варнава",correct:!1}]},{id:66,question:"Скільки очок на одному кубику в сумі?",answers:[{text:"18",correct:!1},{text:"19",correct:!1},{text:"21",correct:!0},{text:"24",correct:!1}]},{id:67,question:"Який апостол вважався «учнем, якого любив Ісус»?",answers:[{text:"Петро",correct:!1},{text:"Іван",correct:!0},{text:"Фома",correct:!1},{text:"Павло",correct:!1}]},{id:68,question:"Як називається процес перетворення води в пару?",answers:[{text:"Конденсація",correct:!1},{text:"Випаровування",correct:!0},{text:"Осадження",correct:!1},{text:"Текучість",correct:!1}]},{id:69,question:"Який день тижня є сьомим у біблійному календарі?",answers:[{text:"Понеділок",correct:!1},{text:"Субота",correct:!0},{text:"Неділя",correct:!1},{text:"П’ятниця",correct:!1}]},{id:70,question:"У якій книзі Біблії згадується жінка на ім’я Лідія — перша європейська християнка?",answers:[{text:"Від Луки",correct:!1},{text:"Дії Апостолів",correct:!0},{text:"Римлян",correct:!1},{text:"Галатів",correct:!1}]},{id:71,question:"Який метал має найвищу температуру плавлення?",answers:[{text:"Залізо",correct:!1},{text:"Уран",correct:!1},{text:"Вольфрам",correct:!0},{text:"Мідь",correct:!1}]},{id:72,question:"Хто написав книгу “Плач Єремії”?",answers:[{text:"Ісая",correct:!1},{text:"Єремія",correct:!0},{text:"Єзекиїль",correct:!1},{text:"Давид",correct:!1}]},{id:73,question:"Яка країна має найбільшу кількість вулканів?",answers:[{text:"Японія",correct:!1},{text:"Індонезія",correct:!0},{text:"США",correct:!1},{text:"Чилі",correct:!1}]},{id:74,question:"Яке ім’я мав учень, що замінив Юду Іскаріота?",answers:[{text:"Варнава",correct:!1},{text:"Матфій",correct:!0},{text:"Сила",correct:!1},{text:"Тимофій",correct:!1}]},{id:75,question:"Яке джерело світла є найяскравішим у Всесвіті?",answers:[{text:"Сонце",correct:!1},{text:"Квазари",correct:!0},{text:"Супернові",correct:!1},{text:"Білі карлики",correct:!1}]},{id:76,question:"Яке місто було відоме своєю злістю, але Бог пожалів його після проповіді Йони?",answers:[{text:"Ніневія",correct:!0},{text:"Вавилон",correct:!1},{text:"Содом",correct:!1},{text:"Тир",correct:!1}]},{id:77,question:"Як називається явище, коли кров не згортається?",answers:[{text:"Лейкемія",correct:!1},{text:"Гемофілія",correct:!0},{text:"Анемія",correct:!1},{text:"Лімфома",correct:!1}]},{id:78,question:"Який цар написав багато приповістей у Біблії?",answers:[{text:"Давид",correct:!1},{text:"Соломон",correct:!0},{text:"Єзекія",correct:!1},{text:"Саул",correct:!1}]},{id:79,question:"У якому році почалася Друга світова війна?",answers:[{text:"1939",correct:!0},{text:"1940",correct:!1},{text:"1938",correct:!1},{text:"1941",correct:!1}]},{id:80,question:"Скільки чаш гніву згадується в Об’явленні?",answers:[{text:"5",correct:!1},{text:"6",correct:!1},{text:"7",correct:!0},{text:"10",correct:!1}]},{id:81,question:"Хто був богом-громовержцем у грецькій міфології?",answers:[{text:"Зевс",correct:!0},{text:"Посейдон",correct:!1},{text:"Арес",correct:!1},{text:"Аполлон",correct:!1}]},{id:82,question:"Яка риба проковтнула Йону?",answers:[{text:"Акула",correct:!1},{text:"Велика риба (точно не вказано)",correct:!0},{text:"Кит",correct:!1},{text:"Морський змій",correct:!1}]},{id:83,question:"Хто першим переклав Біблію українською мовою?",answers:[{text:"М. Драгоманов",correct:!1},{text:"П. Куліш",correct:!0},{text:"І. Франко",correct:!1},{text:"Т. Шевченко",correct:!1}]},{id:84,question:"Що означає ім’я Ісус?",answers:[{text:"Благословенний",correct:!1},{text:"Спаситель",correct:!0},{text:"Учитель",correct:!1},{text:"Праведний",correct:!1}]},{id:85,question:"Яка держава має найбільшу кількість сусідніх країн?",answers:[{text:"Китай",correct:!1},{text:"Росія",correct:!0},{text:"Бразилія",correct:!1},{text:"Німеччина",correct:!1}]},{id:86,question:"Як називалося місце, де Бог говорив до Мойсея з куща?",answers:[{text:"Синай",correct:!1},{text:"Хорив",correct:!0},{text:"Кармел",correct:!1},{text:"Тавор",correct:!1}]},{id:87,question:"Який плід називається “хлібом пустелі”?",answers:[{text:"Інжир",correct:!1},{text:"Фінік",correct:!1},{text:"Манна",correct:!0},{text:"Олива",correct:!1}]},{id:88,question:"Який орган виробляє інсулін?",answers:[{text:"Печінка",correct:!1},{text:"Підшлункова залоза",correct:!0},{text:"Шлунок",correct:!1},{text:"Селезінка",correct:!1}]},{id:89,question:"Який цар написав книгу “Еклезіаст”?",answers:[{text:"Давид",correct:!1},{text:"Єзекія",correct:!1},{text:"Соломон",correct:!0},{text:"Ісая",correct:!1}]},{id:90,question:"Яке тіло обертається навколо Землі?",answers:[{text:"Сонце",correct:!1},{text:"Місяць",correct:!0},{text:"Марс",correct:!1},{text:"Венера",correct:!1}]},{id:91,question:"Скільки книг у Біблії?",answers:[{text:"27",correct:!1},{text:"66",correct:!0},{text:"64",correct:!1},{text:"67",correct:!1}]},{id:92,question:"Що важче: кілограм пір’я чи кілограм заліза?",answers:[{text:"Кілограм пір’я",correct:!1},{text:"Кілограм заліза",correct:!1},{text:"Вони важать однаково",correct:!0},{text:"Залежить від погоди",correct:!1}]},{id:93,question:"Що з цього не є фруктом?",answers:[{text:"Банан",correct:!1},{text:"Помідор",correct:!1},{text:"Огірок",correct:!0},{text:"Яблуко",correct:!1}]},{id:94,question:"Хто в Біблії тримав у руках скрижалі з 10 заповідями?",answers:[{text:"Авраам",correct:!1},{text:"Мойсей",correct:!0},{text:"Давид",correct:!1},{text:"Соломон",correct:!1}]},{id:95,question:"Якщо в поїзді 8 вагонів, а кожен вагон має по 4 купе, скільки всього купе?",answers:[{text:"32",correct:!0},{text:"24",correct:!1},{text:"12",correct:!1},{text:"16",correct:!1}]},{id:96,question:"Якщо на дереві сиділи 5 пташок і мисливець вистрілив у одну, скільки залишилося на дереві?",answers:[{text:"4",correct:!1},{text:"5",correct:!1},{text:"1",correct:!1},{text:"0",correct:!0}]},{id:97,question:"Що з цього є овочем?",answers:[{text:"Яблуко",correct:!1},{text:"Морква",correct:!0},{text:"Банан",correct:!1},{text:"Виноград",correct:!1}]},{id:98,question:"Хто з біблійних героїв тричі відрікся від Ісуса?",answers:[{text:"Іван",correct:!1},{text:"Петро",correct:!0},{text:"Яків",correct:!1},{text:"Павло",correct:!1}]},{id:99,question:"Хто з біблійних героїв збудував ковчег?",answers:[{text:"Ной",correct:!0},{text:"Авраам",correct:!1},{text:"Мойсей",correct:!1},{text:"Йосип",correct:!1}]},{id:100,question:"У якому місті народився Ісус?",answers:[{text:"Назарет",correct:!1},{text:"Вифлеєм",correct:!0},{text:"Єрусалим",correct:!1},{text:"Капернаум",correct:!1}]},{id:101,question:"Хто з героїв Біблії говорив з кущем, який горів, але не згорів?",answers:[{text:"Мойсей",correct:!0},{text:"Авраам",correct:!1},{text:"Самуїл",correct:!1},{text:"Ілля",correct:!1}]},{id:102,question:"Яку тварину вважають найшвидшою на суші?",answers:[{text:"Лев",correct:!1},{text:"Гепард",correct:!0},{text:"Кінь",correct:!1},{text:"Страус",correct:!1}]},{id:103,question:"Яка країна найбільша за площею?",answers:[{text:"Канада",correct:!1},{text:"США",correct:!1},{text:"Китай",correct:!1},{text:"Росія",correct:!0}]},{id:104,question:"Яка річка найдовша у світі?",answers:[{text:"Амазонка",correct:!1},{text:"Ніл",correct:!0},{text:"Міссісіпі",correct:!1},{text:"Янцзи",correct:!1}]},{id:105,question:"Хто з апостолів першим визнав Ісуса Христом як Сина Божого?",answers:[{text:"Петро",correct:!0},{text:"Іван",correct:!1},{text:"Яків",correct:!1},{text:"Фома",correct:!1}]},{id:106,question:"Хто з біблійних пророків був поглинутий великим китом?",answers:[{text:"Ілля",correct:!1},{text:"Йона",correct:!0},{text:"Ісая",correct:!1},{text:"Єремія",correct:!1}]},{id:107,question:"Хто був дружиною Авраама?",answers:[{text:"Сара",correct:!0},{text:"Ревека",correct:!1},{text:"Рахіль",correct:!1},{text:"Марія",correct:!1}]},{id:108,question:"Хто був першим сином Адама і Єви?",answers:[{text:"Каїн",correct:!0},{text:"Авель",correct:!1},{text:"Сет",correct:!1},{text:"Ной",correct:!1}]},{id:109,question:"Яке місто було столицею Давида?",answers:[{text:"Єрихон",correct:!1},{text:"Самарія",correct:!1},{text:"Єрусалим",correct:!0},{text:"Вифлеєм",correct:!1}]},{id:110,question:"Як називається найбільший орган людини?",answers:[{text:"Серце",correct:!1},{text:"Шкіра",correct:!0},{text:"Легені",correct:!1},{text:"Мозок",correct:!1}]},{id:111,question:"Що важливіше для виживання людини: вода чи їжа?",answers:[{text:"Вода",correct:!0},{text:"Їжа",correct:!1},{text:"Обидва однаково",correct:!1},{text:"Сон",correct:!1}]},{id:112,question:"Що швидше: звук чи світло?",answers:[{text:"Звук",correct:!1},{text:"Світло",correct:!0},{text:"Обидва однаково",correct:!1},{text:"Залежить від погоди",correct:!1}]},{id:113,question:"Яка країна складається з понад 17 тисяч островів?",answers:[{text:"Філіппіни",correct:!1},{text:"Індонезія",correct:!0},{text:"Мальдіви",correct:!1},{text:"Японія",correct:!1}]},{id:114,question:"Хто з біблійних героїв був ув’язнений у левячому рові?",answers:[{text:"Йосип",correct:!1},{text:"Даниїл",correct:!0},{text:"Самуїл",correct:!1},{text:"Ілля",correct:!1}]},{id:115,question:"Хто з біблійних пророків підняв на небеса вогненним возом?",answers:[{text:"Ілля",correct:!0},{text:"Єзекіїль",correct:!1},{text:"Ісая",correct:!1},{text:"Самуїл",correct:!1}]},{id:116,question:"Який із цих інструментів соціальних мереж справді належить компанії Meta?",answers:[{text:"TikTok",correct:!1},{text:"Instagram",correct:!0},{text:"Snapchat",correct:!1},{text:"Twitter",correct:!1}]},{id:117,question:"Яка компанія розробила операційну систему Android?",answers:[{text:"Apple",correct:!1},{text:"Google",correct:!0},{text:"Microsoft",correct:!1},{text:"Samsung",correct:!1}]},{id:118,question:"Який із цих месенджерів належить компанії Meta?",answers:[{text:"Telegram",correct:!1},{text:"WhatsApp",correct:!0},{text:"Signal",correct:!1},{text:"Snapchat",correct:!1}]},{id:119,question:"Хто з біблійних героїв мав 'кольоровий одяг', через який брати йому заздрили?",answers:[{text:"Давид",correct:!1},{text:"Йосип",correct:!0},{text:"Самуїл",correct:!1},{text:"Ісая",correct:!1}]},{id:120,question:"Хто був братом Мойсея і допомагав йому вести Ізраїль?",answers:[{text:"Аарон",correct:!0},{text:"Самуїл",correct:!1},{text:"Йосип",correct:!1},{text:"Давид",correct:!1}]},{id:121,question:"Яка найбільша книга Біблії за кількістю розділів?",answers:[{text:"Буття",correct:!1},{text:"Ісая",correct:!1},{text:"Єремія",correct:!1},{text:"Псалми",correct:!0}]},{id:122,question:"Хто з цих людей ніколи не був президентом США?",answers:[{text:"Джон Кеннеді",correct:!1},{text:"Барак Обама",correct:!1},{text:"Дональд Трамп",correct:!1},{text:"Вінстон Черчилль",correct:!0}]},{id:123,question:"Хто з біблійних царів отримав від Бога мудрість, але помилки привели до падіння його царства після смерті?",answers:[{text:"Саул",correct:!1},{text:"Давид",correct:!1},{text:"Соломон",correct:!0},{text:"Самуїл",correct:!1}]},{id:124,question:"Який герой, крім Ісуса, ходив по воді?",answers:[{text:"Мойсей",correct:!1},{text:"Ілля",correct:!1},{text:"Тоні Старк",correct:!1},{text:"Жоден",correct:!0}]},{id:125,question:"Яке місто було відоме як «місто стін», що впало після 7 днів облоги?",answers:[{text:"Єрихон",correct:!0},{text:"Содом",correct:!1},{text:"Газа",correct:!1},{text:"Вифсаїда",correct:!1}]},{id:126,question:"Який із цих металів не магнітний?",answers:[{text:"Залізо",correct:!1},{text:"Нікель",correct:!1},{text:"Алюміній",correct:!0},{text:"Кобальт",correct:!1}]},{id:127,question:"Хто в Біблії мав сон про сходи, що йшли до неба?",answers:[{text:"Йосип",correct:!1},{text:"Яків",correct:!0},{text:"Давид",correct:!1},{text:"Соломон",correct:!1}]},{id:128,question:"Хто був першим царем Ізраїлю, якого Бог обрав, але через непослух він втратив благословення?",answers:[{text:"Саул",correct:!0},{text:"Давид",correct:!1},{text:"Соломон",correct:!1},{text:"Самуїл",correct:!1}]},{id:129,question:"Хто був пророком, який отримав від Бога видіння про долину сухих кісток?",answers:[{text:"Ілля",correct:!1},{text:"Єзекіїль",correct:!0},{text:"Ісая",correct:!1},{text:"Єремія",correct:!1}]},{id:130,question:"Яке місто в Старому Завіті було столицею Филистимлян, де Самсон зруйнував храм, поваливши колони?",answers:[{text:"Ашдод",correct:!1},{text:"Газа",correct:!0},{text:"Ашкелон",correct:!1},{text:"Єрихон",correct:!1}]}];function ct({earned:t,onRestart:e,gameWon:r}){return h("div",{class:"end-screen",children:[h("h1",{children:r?"Вітаємо, ви абсолютний переможець!":"Гра завершена!"}),h("h2",{children:["Ваш виграш: ",t]}),h("button",{onClick:e,children:"Грати знову"})]})}function ot({onNextRound:t,round:e,prize:r}){return h("div",{class:"end-screen",children:[h("h1",{children:["Вітаємо! Ви завершили раунд ",e,"!"]}),h("h2",{children:["Ваш гарантований виграш за цей раунд: ",r]}),h("button",{onClick:t,children:"Наступний раунд"})]})}function st({onContinue:t,onTakePrize:e,currentPrize:r}){return h("div",{class:"end-screen",children:[h("h1",{children:"Вітаємо! Ви відповіли правильно!"}),h("h2",{children:["Ваш поточний виграш: ",r]}),h("p",{children:"Ви можете забрати гроші або продовжити гру."}),h("div",{class:"choice-buttons",children:[h("button",{onClick:e,children:"Забрати виграш"}),h("button",{onClick:t,children:"Продовжити гру"})]})]})}const ce=60,Se=t=>{const e=[...t];for(let r=e.length-1;r>0;r--){const c=Math.floor(Math.random()*(r+1));[e[r],e[c]]=[e[c],e[r]]}return e};function nt(){const[t,e]=N(1),[r,c]=N(!1),[n,s]=N(!1),[a,i]=N(!1),[f,l]=N(!1),[u,o]=N("answer"),[x,_]=N("Нічого"),[v,b]=N(null),[q,w]=N(ce),[p,$]=N(null),S=et([]),[R,L]=N(()=>Se(Q));j(()=>()=>{S.current.forEach(clearTimeout)},[]);const{questionInRound:C,currentRoundNumber:M}=J(()=>{const d=(t-1)%7+1,k=Math.floor((t-1)/7)+1;return{questionInRound:d,currentRoundNumber:k}},[t]);j(()=>{q===0&&(b("timeout"),c(!0))},[q]),j(()=>{if(r||p||f||a)return;const d=setInterval(()=>{w(k=>k-1)},1e3);return()=>clearInterval(d)},[r,p,f,a]),j(()=>{w(ce)},[t]);const T=(d,k)=>{const E=setTimeout(()=>{k()},d);S.current.push(E)},z=d=>{$(d),o("answer active"),T(2e3,()=>{o(d.correct?"answer correct":"answer wrong")}),d.correct?T(5e3,()=>{t===Q.length?(b("win"),s(!0),c(!0)):i(!0)}):T(5e3,()=>{b("loss"),c(!0)})},P=()=>{b("take_prize"),c(!0),i(!1)},H=()=>{var k;i(!1);const d=(k=U.find(E=>E.id===C))==null?void 0:k.amount;C===7?(d&&_(d),l(!0)):(e(E=>E+1),$(null))},Fe=()=>{e(d=>d+1),$(null),l(!1)},ze=()=>{S.current.forEach(clearTimeout),S.current=[],L(Se(Q));const d=M*7+1;n||d>Q.length?e(1):e(d),s(!1),c(!1),l(!1),i(!1),$(null),b(null),_("Нічого"),w(ce)},O=R[t-1],De=J(()=>{var d,k;return!r||v==="loss"||v==="timeout"?"Нічого":v==="take_prize"?((d=U.find(Ge=>Ge.id===C))==null?void 0:d.amount)||x:v==="win"?((k=U.find(E=>E.id===7))==null?void 0:k.amount)||x:"Нічого"},[r,v,C,x]),We=J(()=>{var d;return((d=U.find(k=>k.id===C))==null?void 0:d.amount)||"Нічого"},[C]);return h("div",{class:"app",children:r?h(ct,{earned:De,onRestart:ze,gameWon:n}):a?h(st,{onContinue:H,onTakePrize:P,currentPrize:We}):f?h(ot,{onNextRound:Fe,round:M,prize:U.find(d=>d.id===7).amount}):h(G,{children:[h("div",{class:"main",children:[h("div",{class:"top",children:h("div",{class:"timer",children:q})}),h("div",{class:"bottom",children:h("div",{class:"millionaire",children:[h("div",{class:"question",children:O==null?void 0:O.question}),h("div",{class:"answers",children:O==null?void 0:O.answers.map(d=>h("div",{class:p===d?u:"answer",onClick:()=>!p&&z(d),children:d.text}))})]})})]}),h("div",{class:"pyramid",children:h("ul",{class:"moneyList",children:U.map(d=>h("li",{class:C===d.id?"moneyListItem active":"moneyListItem",children:[h("span",{class:"moneyListItemNumber",children:d.id}),h("span",{class:"moneyListItemAmount",children:d.id<C?d.amount:"Сюрприз"})]}))})})]})})}Xe(h(nt,{}),document.getElementById("app"));
